\section{Modellierung des Servers}
\label{sec:modellierungServer}
Der Server ist in mehrere Module aufgeteilt. Jedes Modul hat eine klar
definierte Aufgabe, wobei einige Module zusammenarbeiten müssen, um ihre
Aufgaben zu erfüllen. Durch diesen modularen Aufbau ist es einfach, den Server
um weitere Module zu erweitern oder bestehende Module auszutauschen. Dieses 
Kapitel ergänzt die Beschreibung in Kapitel \ref{sec:highlevel}.

Die folgenden Module sind im Server enthalten:

\begin{itemize}
  \item \code{Application} enthält die zentrale Konfiguration der Anwendung und
  dient als Startpunkt.
  \item \code{Configuration} enhält alle \FUNKUNITp, die der Verwaltung der
  Konfigurationsdaten der Anwendung dienen.
  \item \code{Packaging} verwaltet die Verpaketierungsfunktionen. 
  \item \code{Ontology} wertet die Ontologien aus und übergibt die extrahierten
  Daten an die restlichen Module.
  \item \code{Views} umfasst die Schnittstelle, mit welcher der Benutzer
  unterschiedliche Sichten auf die Onotolgien definieren kann.
  \item \code{Session} umfasst die \FUNKUNITp, die eine Benutzersitzung
  implementieren.
  \item \code{TripleStore} kaspelt die verwendete \TRIPSTORE-Implementierung,
  welche die Daten der gespeicherten \INFPAKp enthält.
  \item \code{MetaData} fordert die Extraktion von \METADATA einer Datei vom
  Meditator an.
  \item \code{Database} kaspelt die Zugriffe auf die konkrete Datenbank, die im
  \PACKAGINGTOOLKIT verwendet wird.
  \item \code{Storage} verwaltet den Speicher auf dem Server, auf dem die
  digitalen Objekte der \INFPAKp abgelegt werden.
  \item \code{Serialization} serialisiert die Daten der gespeicherten \INFPAKp
  in eine \MANIFEST.
\end{itemize}

Jedes Modul besteht aufgrund der beschriebenen Schichtenarchitektur aus
mindestens einer Funktionseinheit, welche die atomaren Operationen enthält 
(Oper\-at\-ions-Schicht), und
aus mindestens einer Funktionseinheit, die in ihren Prozeduren die
verschiedenen atomaren Operationen zu Geschäftsprozessen bündelt (Service-Schicht). 
Viele Module
kommunizieren zudem mit einer anderen Komponente des \PACKAGINGTOOLKIT und
somit stellt die oberste Schicht die entsprechende Schnittstelle für die
Kommunikation dar (Communications-Schicht).

Beim Design der Module wurde darauf geachtet, dass sich jedes Modul einem
klar umrissenen Aufgabengebiet widmen kann. Zwischen einigen Modulen bestehen
Abhängigkeiten, weil sie miteinander Nachrichten austauschen müssen, um ihre
Aufgaben erfüllen zu können. Bestimmte Module wie \zB das Modul \code{Database}
weisen keine Kommunikationsschnittstelle auf, da sie nur intern Aufgaben verrichten und
deswegen nach außen gar \NOT sichtbar sein sollen - jedoch kann das Modul bei
Bedarf schnell um eine Kommunikationsschnittstelle erweitert werden. Durch
diesen Aufbau können die einzelnen Module weitestgehend unabhängig
voneinander entwickelt werden, da die Abhängigkeiten zueinander so gering wie 
möglich gehalten werden. 

\imageReference{img:abhaengigkeiten} stellt die Abhängigkeiten zwischen den
Modulen des Servers dar. Darin ist \bspw zu erkennen, dass fast alle anderen
Module auf das \MODCONF zugreifen, weil sie Zugriff auf das \WORKDIR des Servers
benötigen. Ebenfalls zu erkennen ist, dass das \MODSESS als einziges sowohl auf
das \MODTRIP als auch das \MODSER zugreift. Das liegt darin begründet, das
das \INFPAK, das gespeichert oder serialisiert werden soll, zuvor in die Session
geladen werden muss. Deswegen muss das \MODSESS diese Vorgänge veranlassen und
alle notwendigen Informationen für die restliche Anwendung kapseln. Das \MODAPP
ist in der Abbildung wegen der Übersichtlichkeit nicht dargestellt, da dieses
die Anwendung konfiguriert und deswegen auf alle Module zugreifen muss.

Die grün gefärbten Module weisen zudem eine
Kommunikationsschnittstelle in Richtung des Clients auf, die orange gefärbten
Module werden nur intern verwendet und besitzen keine
Kommunikationsschnittstelle. Das \MODPAK, das rot-grün gefärbt ist, besitzt
neben der Kommunikationsschnittstelle zum Client auch eine zum Mediator zum Abrufen
der Metadaten.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.45]{graphics/abhaengigkeiten.png}
	\caption{Abhängigkeiten zwischen den Modulen des Servers}
	\label{img:abhaengigkeiten}
\end{figure}

% Die Aufteilung in Module bietet auch einen Sicherheitsvorteil. So gibt es ganz
% klar definierte Stellen, an denen \bspw Zugriffskontrollen oder
% Sicherheitsüberprüfungen eingebaut werden können. Sie müssen \NOT über das
% gesamte Programm verteilt werden, sondern werden nur in der Serviceschicht
% angesiedelt.

%\todo{Bild mit den Abhängigkeiten zwischen den Modulen.}

Die verschiedenen Module sollen nun im Folgenden näher betrachtet werden.

\input{Chapters/modellierung/server/application}
\input{Chapters/modellierung/server/configuration}
\input{Chapters/modellierung/server/packaging}
\input{Chapters/modellierung/server/ontology}
\input{Chapters/modellierung/server/view}
\input{Chapters/modellierung/server/session}
\input{Chapters/modellierung/server/tripleStore}
\input{Chapters/modellierung/server/metadata}
\input{Chapters/modellierung/server/database}
\input{Chapters/modellierung/server/storage}
\input{Chapters/modellierung/server/serialization}
